%@metapost:europe2000.mp
%@Titre: Europe -- 2000
Dans un repère orthonormé $(O,I,J)$, placer les points $A(-1;-3)$, $B(3;0)$ et $C(2;1)$ sur la figure ci-dessous.
$$\includegraphics{europe2000-5}$$
\begin{myenumerate}
\item Donner les coordonnées du vecteur $\overrightarrow{AB}$ et calculer $AB$.
\item Construire le point $D$, image du point $C$ dans la translation de vecteur $\overrightarrow{AB}$.
\item Déterminer la longueur $AC$ par le calcul.
\item Déduire des questions précédentes la nature du quadrilatère $ABDC$.
\end{myenumerate}